中國將成電動車龍頭？國際車廠研發資金近半投入中國

中國以政策引導電動車發展，下令傳統汽油車逐步退場。由於中國是全球最大汽車市場，車廠為了鞏固市佔，相繼砸錢在中國開發電動車，估計國際車商未來5~10年的電動車研發費用中，有半數都放在中國。中國有望甩開德國、日本等傳統汽車大國，躍居電動車強國。

路透社報導，路透分析全球29家大型車廠，過去兩年公布的投資採購計畫，發現未來5~10年，車廠將斥資3,000億美元發展電動車，其中45%的投資(1,350億美元)集中在中國。各車廠中，以福斯(Volkswagen)投資手筆最大，3,000億美元有將近1/3、大約910億美元，來自福斯。

過去數十年來，德國、日本、美國稱霸汽油車科技，中國只能死命追趕。現在龐大銀彈流入中國，未來車業版圖可能改寫，中國有望引領電動車發展。福斯執行長Herbert Diess表示，福斯的未來取決於中國市場，中國將成世界汽車強國之一。中國具備發展次世代汽車的適當環境，福斯發現當地有充分技能，歐洲或其他地方僅部分擁有。Diess本週稍早在北京對記者做出以上表示。

福斯砸下重金，要在2025年打造1,500萬輛電動車，最終目標是旗下奧迪(Audi)、保時捷( Porsche)等12個品牌的300種車款，全都推出電動車版本。福斯和中國兩大車廠--上汽、一汽，都成立了合資企業。

1億資金
5000萬分比官員
4000萬分比中國高層
500萬購入設備
400萬購入材料
100萬請團隊自主研發